[真人真事失戀故事分享]大阪．首爾．羅浮宮

序言

今年看了一套戲—《原諒他77次》，女主角在男主角每次犯錯後都會寫一頁日記，記錄他的錯處，表面上原諒了他，其實仍然介意。以下的內容，與其叫做故事（story），不如叫做經歷（experience），我跟女主角一樣，完整地、清楚地、一字不漏地記低我和他的片段。他並沒有任何錯，我都沒有責怪他，只是我忘不了他而已。I used to hate Taylor Swift，coz我覺得她經常consume her ex，but now，I know，I am Taylor Swift。But the point is，he loves Taylor Swift⋯⋯

剛於上星期分手，結束了我們長達三十六天的關係。有人問，僅僅三十多日的戀愛有幾傷。Well，人又不是我，我的感受你feel到嗎？有人說，一段戀情只last for三十多日，真可惜。Well，他不愛我的，一日都不會last到，現在有一個月，何以值得惋惜？我覺得，愛情就像潛烏龜，人類是邱比特手中的啤牌，看著身邊同伴一對一對地出pool，怎會不著急？你被反反覆覆、來來回回抽去融入不同的新環境，當中認識到不同的朋友，始終都找不到與你pair的。哪管你是紅心Queen葵扇King，在愛情路上，還是不及旁邊那隻7、那隻9來得成功。如果上帝不許有些人註定一個的話，也許衪都會註定有些人一生獨自過，那些人的另一半，被殘酷的命運在出生前已經註定安排了成為烏龜。

身邊的朋友跟我說，通常去旅行的人分三種，一種是超喜歡日本的，每年都一定要去好幾次日本，購買最in的服裝、玩Disneyland、環球影城，他們只會去日本，其他地方一概免問。另一種是祟韓的，他們追韓星、睇韓劇、食韓燒，還會keep住讚宋仲基靚仔，他們只會去韓國，其他地方一概免問。另一種就只去西方國家的，他們寧願減少去旅行的次數，辛辛苦苦儲錢，再一次過去歐州拼一番。Well，I won’t judge anyone，but of course，我是其中一種人。BTW，其實去深圳都可以滿足所有願望：買A貨潮服、玩華僑城、食韓燒、去世界之窗⋯⋯

旅行，應該和誰去？ Trip，Should We Go to Osaka，Seoul or Paris？

大家同我一齊分享睇故仔嘅樂趣呀 我唔想失戀都得自己一個

第一章

22/03/2017 星期三

「我條題目係求不得同捨不得，跟住要我揀邊一個係而家d人既煩惱」

晚上8時，手機‘叮’的響了一聲，螢幕彈出一個whatsapp notification，平日甚少有人聯絡我，我連忙看看誰在我食飯當中不通氣地找我。是來自Joseph的whatsapp，Joseph是我的中六學生，跟我補中文，今日是他考oral的日子。
既然我收了他學費，覆whatsapp都是工作的一部份。

「Then what did you say?」

單剔，立即轉雙剔，他仍在線上，但沒有覆，我都沒有理會。

「我話求不得煩d，因為好多野我地想要都無，令到生活無保障，例如好多年輕人買唔到樓，最基本既生活都無⋯⋯」他錄音道。

求不得令人煩惱還是捨不得令人煩惱？我想都是求不得吧。大學五件事中，上莊、住hall我想要都有，我沒有捨不到我的莊務、我的宿位，但拍拖呢？我求也求不到。我相信，求不得比捨不比更慘吧。

「常言道鬥爭 緊握了拳頭 拳頭若放開 可擁抱四周」

現代人大概太執著擁有一切，對求不得的東西耿耿放懷，卻貪新忘舊，得一想二。對於求不到的東西，我們嘗試學習放開，回頭一看，可能你所擁有的比你想像中還要多。

第二章

28/05/2017 星期日

「Heyyyyyy Diana」叮一聲，手機在20:24響了一聲。

「學校office recruit緊student helper，你做唔做呀？」另一段whatsapp隨即在notification彈出，是由Christy傳來的。

Christy是打扮時尚的大學生，我認識她差不多一年，我基本上未見過她重覆穿著衣服，而且未見過她沒有化妝的樣子。她身邊的男孩子亦多不勝數，只要她一開口，金銀珠寶車樓田地衫褲鞋襪粥粉麵飯都有人為她獻上。相比之下，我經常戴著笨笨的黑框眼鏡，單眼皮令雙眼怎撐都撐不大，還有一點皮膚敏感，穿著商學院的T-shirt和拖鞋到處去，難怪她永遠都是眾人焦點，而我永遠是小毒毒TAT。

我跟她在OCamp時認識，我們在Dram Soc OCamp同組，最印象深刻的是round status時，我說我A1，大伙兒都目瞪口呆地望著我，反應不及的模樣。我都明白的，大抵大家都以為我是A0吧。而大家都沒有估錯，我的確是報大數的。而Christy呢？A…，A甚麼呢？我都忘記了，但都不重要，重要是一眾組爸聽到她是A後立即垂涎三尺，一臉飢餓的樣子。這都難怪的，這間大學出名男多女少，男女比例八比二，Christy條件又這麼好，但奇怪的是我都是女孩子嘛，怎麼會無人問津？大概我都真是狗也不要吧。啊，BTW，當時我同Christy同房，但Christy說兩個女孩子同房有點害怕，她想跟組爸Sam一齊睡，而麼我就被迫撤離了房，讓Sam跟Christy同房了。而當晚，我就孤伶伶地睡在common room，渡過我在大學的第一個晚上。

「$56/hr」

「u go not go?」

加上這裡連續傳來的四個whatsapp，全日我一共收到十二個whatsapp，有五個part time的群組傳來的，另外三個是問Language course的同學有甚麼功課，內容分別是「no hw」、「u r welcome」和「:」」，今日已經是我最近兩個星期收得最多短訊的一日。像我這樣頹摺毒的醜女，怎會有人主動找我呀？我還是善用剛剛完了final的星期日，留在家裡看《不懂撒嬌的女人》大結局更好吧。

「When?」我簡單地回覆了一句。單剔。

翌日，她終於回覆了。

「From 3/7」

「Mon to Fri」

「9-5」

「u ok?」

我發覺Christy有一個習慣，就是明明一句句子可以表達的說話，她很喜歡分開幾個message傳送。不只Christy，很多現代人都一樣，其實目的是甚麼？
反正我都有空，就一於去賺賺生活費，打份學校工好了。

「me」

「o」

「k」

「ar」

為了迎合潮流，我都將句子分開傳出。

人生最好玩的就是其未知性，你永遠不會知道作出每個決定後，換來的是甚麼結果。誰說渴望拍拖的人一定有拖拍？有些人註定一輩子獨個兒渡過。身邊人人都在拍拖，都不代表你都有拖拍。而當你看淡感情狀況時，原來這正正是愛情來的時候。就是因為命運的變幻，你往往意想不到下一部的安排。緊張的香港人，就一於順應著天命走吧！無謂勉強追求甚麼，認清自己實力，為自己曾經爭取過而自豪，得不到都別強求。當你順其自然的話，不久的未來可能才有令人驚喜的情節發展呢。

「命裡有時終需有，命裡無時莫強求」

lm

好sad呀 無人明我

有冇人都係啱啱失戀呀？

樓豬加強

加油

第三章

03/07/2017 星期一

我仍舊穿那件著商學院頹tee，睡眼惺忪地走進學校office。我四處張望，嘗試找一個熟悉的身影，奈何面前的盡是一張一張陌生而冷漠的咀臉。
「同學，有乜野事我可以幫到你？」一位女職員見我一臉㥬惶無助，擠出一個笑容問我。她化著濃厚的妝，穿著公主般的lace長裙，踏著五吋高的高跟鞋，戴著八卡的鑽石戒指，噴著芬芳的Chanel Coco香水，仿佛童話故事裡的女主角一樣。

「我係student helper，今日第一日返工。」

「哦，你係Diana下話？我係Joyce，係呢度嘅staff嚟。你過嚟呢度坐呀，今日開始就麻煩你啦。」她態度突然180度轉變，殷切地為我介紹周圍的東西。

「好，謝謝你。」我尷尬地答了，眼神盡量避免與她直接接觸。

「呀，係喎，你8月19號得唔得閒？我地嗰日會有個event，要d student helper幫手hold d booths。」

「8月19號…」我拿出iPhone 6，打開calendar，明明深知小毒毒根本不會有人
約，還是要故作忙碌，check check schedule。「應該都可以的。」雖然我只想懶洋洋地躺在沙發上過我暑假的星期六，但我還是答應了。我實在太誠實了。

「咁到時就預埋你啦。」

不知道到時跟我一齊做helper的同學會是怎樣的呢？其實我並沒有期待，因為我深知道，一日event最多只認識到hi-bye friend，難道我可以在活動中結交到男朋友嗎？

我沒有奢望。

好期待呀！我前度會喺下一章出現啦﹗